香港INDIE音樂人紅唔起原因 ：編曲過份炫技，唔重視旋律

例如雞蛋蒸肉餅，MY LITTLE AIRPORT，
佢地偏向外國小眾曲風，追求冷門和弦，編曲用左好多進階技巧，
從音樂性黎講好高質，但係高質唔代表好聽，反而覺得炫技

打個比喻，一篇文章你可能堆砌好多深字，用哂高級寫作手法，
篇文可能好深好有文學性，但唔代表文筆好

另外，冇咩人重視旋律創作，佢地覺得就算旋律鳩作，編曲勁就好聽，呢個大錯特錯，王力宏講過旋律係好重要，周杰倫咁紅因為佢係旋律天才

請俾好聽indie 旋律例子

例如呢首韓國INDIE，
簡單的結他編曲，旋律好Smooth好順，而且唔會悶

或者比啲大家識的例子,
好似" 打不倒的空氣"

聽melodic俾人洗開腦走去屌鳩band仔唔夠洗腦

Sex after cigarette
Beach house
呢d?

旋律好聽唔代表洗腦

要紅就做pop啦 你都on9

why not both?
好似周杰倫咁, 佢會出大路歌, 又會出高難度既歌

點為之好既旋律？

我覺得編曲同旋律應該並存,
唔應該因為追求高深另類曲風而犧牲旋律,

例如QUEEN 既 Bohemian Rhapsody,
編曲神級, 唔口水歌之餘, 旋律都好好聽

Reggae : Bob Marley
HipHop : Dr.Dre
R&B :周杰倫, R KELLY
搖滾 : BEATLES, QUEEN

佢地就係成功既旋律例子

唔係有好旋律先有好音樂
取悅大眾定取悅自己係一種選擇
曲高和寡都係一種追求

巴打不如訓練下自己耳仔 去記憶旋律以外既野
音樂視野咁狹窄好可憐
聽開亞洲旋律唔緊要 之但係出黎帶風向踩indie band係另一回事

佢地有咩特點令你覺得係好旋律

旋律入耳唔等於大路POP,

例如雷鬼Bob Marley 的 Don't worry be Happy,

都好好聽好有風格,

呢首歌家傳户曉係有原因

同意
利申:聽開kpop

韓國INDIE 都好多高質歌,

True
韓國人喺藝術音樂設計唔知點解特別outstanding

而家連登00後多呀

Sex after cigarette 幾犀利,
呢種慢節奏既歌, 如果處理得唔好, 好易悶到訓著,
但佢佢啲歌好有FEEL
所以話藝高人膽大

係WO屌, 呢首歌好撚耐以前

咁Billie Eillish同Post Malone果啲叫咩
Bad Guy成首歌無melody可言
咪又一樣播到紅到全世界

其實 你覺得一首音樂好聽
係因為你聽開類似既野
如果將你覺得好聽既現代野
帶返古代, 人地未必會覺得好聽

就係因為好多BAND仔
追求一D佢自己鐘意既野
先令到音樂會向唔同方向發展

早期方大同有編曲有旋律

我覺得好聽的旋律係要有連貫式,同埋高低起伏要處理得好,旋律編排有層次感,

Bad Guy成首歌無melody可言

"愛愛愛" 的確好高質

但LOVE SONG 同悟空 麻麻地

都有幾首紅過阿
叱吒又推佢
係外型唔入屋

果陣好多人聽過佢既歌
但認唔到佢既人

我覺得好聽的歌唔代表單一化...

bob marley雷鬼, 周杰倫R&B, Sam Cooke靈魂樂, Louis ArmStrong JAZZ
大家都唔同風格, 但全部都好好聽

同一粒音不停重複出現都叫有melody
咁點為知無

最紅果d反而無乜旋律
好似justin bieber首yummy係佢成隻專輯入面最垃圾
(後尾聽講有隱喻，但講返音樂性真係)

所以一首歌除左好唔好聽,高唔高質之外, 話題性都係因素
所以點解江南STYLE 咁紅

認同旋律重要
但唔認同香港indie 旋律差

我覺得MY LITTLE AIRPORT 啲旋律好凌亂疏散,
但並唔係達到亂中有序咁神級,

Congratulations有1.2B views
無melody可言
唔似bad guy咁有話題性
又點解釋呢？

好好聽WO 呢首歌個旋律,

例如果句 " If you fuck with winning, put your lighters to the sky"
頭幾隻字個節奏感好強, 後段旋律升高音,

依家係討論緊旋律
歌詞 Performance 節奏 都唔關事

單純論旋律 呢兩句同一粒音佔咗過半
至於後面升高
旋律除咗同音 就只有升高同降低
你所講嘅”升高音” 毫無意義

但你又會覺得首歌旋律好聽
明明完全唔符合你口中有”層次感”之類嘅形容詞

其實你知唔知自己講緊乜

周杰倫真係好勁，可以編曲同旋律同時兼顧得好好
好似七里香咁，旋律唔洗講，我諗冇咩人會覺得唔好聽掛
但編曲同一時間又唔大路可以做到好有特色，雖然唔係佢編

Indie唔等於高難度好笑

真係抵佢紅

我覺得好多都炫技..
就好似寫文咁, 用哂啲深字堆砌咁

簡單黎講,旋律都有好多STYE, 呢首歌旋律做得好出色,
並唔係我所批評果種編曲炫技, 忽略旋律既歌
例如雞蛋蒸肉餅呢歌

呢首唔係Bob marley架喎收皮啦

試吓識多野再開po

其實周杰倫啲編曲人講過,
周杰倫有份參與編曲,

我估佢係俾IDEA,但係自己懶得落手搞

係，夜的第七章個demo編曲都已經好完整

講香港音樂不如講香港市場
冇市場冇錢賺 又邊會有商人放資源發展
又邊會有更多後生仔從事音樂事業
又邊發掘到更多藝術上嘅有材之士
香港生活成本商業成本咁高
根本冇幾個人可以講理想..
韓國Kpop國際市場大資源多 自然人才輩出
你見香港内地台灣日本啲靚仔靚女個個去做練習生
睇下人地個藝術創作文化幾蓬勃
同樣地日本音樂一直咁出色
因為人地國内市場已經夠大
完整業界生態 歌手有好多渠道令自己被認識
網上歌手 街頭藝人 地下樂隊 少有知名度嘅可以靠用日劇 電影 舞台劇 動畫 作平台
日本人亦極支持本地產業 本地文化

can't help falling in love with you 都好多個翻唱版本啦
唔好咁執著呢啲位啦,
總知就講緊呢首歌咪得,

搞清楚先
你個人嘅愛好=首歌做得好？
你有無一套客觀嘅標準去分析何謂好先？
你係咪一個有經驗嘅從業員/樂評人去support你嘅觀點先
喺呢個post我睇唔到

咁不如直接話
香港indie紅唔起嘅原因：樓主唔喜歡
咁樣算啦

你唔鍾意姐，唔好話人低質，我諗每個音樂人作曲都係好比心機嘅。你睇YouTube comment都有人欣賞，紅唔起只係欣賞呢種音樂嘅人少。

例如副歌果句" 咩咩咩咩咩咩"
呢個位好刺耳

咁你可以當我係主流聽眾之一,
一個成功音樂人,就係將新元素帶比市場,
例如周杰倫

好唔好聽永遠都係subjective
你攪唔攪得清個分別

功底深厚都唔等於個個啱聽

我都明鍵盤戰士咁樣踩人係好衰,

但我用意係想討論下點解佢地啲歌會唔紅,
優劣分析, 我都欣賞佢地啲歌好有風格,好特別,
而我都會聽佢地既歌

又唔知乜都唔知

點都好啦, 多謝你推POST,
希望上到熱門,想多啲人討論香港INDIE

照你講法
香港indie人唔係不斷將新元素帶比市場咩？
咁點解佢哋唔成功

紅唔紅好多時係marketing 問題
當然好唔好聽都重要

境界問題,

如果一首歌高質, 但係冇咩人欣賞, 屬於曲高和寡

但如果一首歌高質, 而吸引到人聽, 就係雅俗共賞,

所以點解周杰倫既歌, 無論小學雞,定係音樂系教授都會欣賞

呢兩隊我至愛

年代唔同, 80年代可能你要靠唱片公司宣傳,
當今年代, 如果你呢首唔會悶親人, 擺得上網,
一傳十,十傳百就會紅.

例如日本既打不倒的空氣人, 千本櫻 都係業餘音樂人整,
咪又係紅爆全亞洲

周杰倫太另類，華語樂壇都冇乜邊個可以同時兼顧到流行度同音樂性
高曉松都話第一次見到娘子同雙節棍個譜係呆撚咗，原來歌可以咁樣唱

其實你講得岩, MARKETING 好重要,
日本果啲INDIE 歌會整埋動畫, 有哂故事,
所以MARKETING上吸引到好多人

你不如諗下一個地方要啲音樂用啲so call易入耳既progression先至叫做紅得起有市場既話
咁到底有問題既係嗰個地方定係你口中所謂炫技既band
音樂圈就係要百花齊放先健康
你會唔會見到台灣有人屌大象體操太多bass tapping又太炫技
會唔會見到外國有人屌steve vai太撚炫技
人地個genre就係suppose要有呢啲元素
佢地何嘗唔係將新元素帶俾市場？
只不過人地entertain唔到你 你就講到人地啲嘢一文不直 應該話香港indie紅唔起就係太多你呢啲人

我假設你所講嘅境界=多唔同層面嘅人欣賞

有返啲年紀嘅都知
周杰倫出嚟果陣大部分業內人士都覺得唔好聽
覺得佢一定失敗

得大眾接受 咁又點雅俗共賞？

依家佢多人欣賞 都係因為多人聽先事後研究
完全support唔到你觀點

做藝術嘅人各有追求
你憑咩叫藝術家應該點唔應該點？
你唔叫張大千畫漫畫？

我唔係話佢一文不值,
我覺得好地啲歌好有風格,好特別,我係欣賞的,
我只係想討論下佢地不足的地方

年紀大咗鍾意聽呢類型多
仲有冇其他介紹啊

MLA d 歌自問唔欣賞，個人聽歌重旋轉，佢地d歌好似講野咁

結論：樓主傻鳩弱智得滯聽唔明人哋編曲=垃圾

我一路想將個討論帶到呢個結論
但比巴打一語道破

講到尾
唔出錢出力支持之餘仲要奄尖腥悶拖後腿
點發圍啊

有咩好討論姐你咁主觀
周杰倫

小眾音樂, 我係尊重的,
咁佢地啲歌寫比自己聽, 或者小部份粉絲,
如果咁我都批鬥, 係我問題.

我言論所針對的係, 有啲音樂人自命懷才不遇,
然後屌鳩聽眾唔識欣賞佢地啲歌, 甚至踩鳩主流音樂人
所以我先提出 , 如果想紅, 不如考慮下自己的創作方向

你講讀白？大把唔係啦
隨便數幾首：悲傷的採購、失落沮喪歌、土瓜灣情歌 etc etc...
咩寇比力克嗰d又有幾多首

周杰倫頭一二隻碟都係金曲獎最佳國語專輯，第二隻碟范特西無論入圍數定獲獎數都已經破曬紀錄而家都好似未有人超越到，點樣得出佢出黎嗰陣大部分業內人士都覺得佢一定失敗呢個結論
相反嗰陣大把廢老唔知佢唱緊乜鳩覺得佢一定失敗就真既

外國meme: all steve vai does is play a million notes per second, he has no feel

引用霑叔果句
呢個世界係沒有懷才不遇,

你出埋QUEEN
唔好話香港
當今世上有邊個寫到首拍得住嘅 Bohemian Rhapsody 嘅歌

人哋做indie 音樂啊大哥
下下扯去人哋點點點紅唔起你係咪搞錯啲嘢啊
想紅不如一開始就mainstream 啦
Indie 友少啲對音樂嘅熱誠都玩唔落去啦
仲要比你掉轉頭教人做音樂
你知唔知醜架

你都幾搞笑
一個artist一出道就出碟？

佢98年開始賣歌
去到00年先有得出碟
中間經歷過幾多嘢先證明到自己
寄過無數demo都無回音
當時啲唱片公司唔睇好
最後得到吳宗獻力挺佢先有得上位

如果無吳宗獻 會唔會有周杰倫？

呢啲嘢全部wiki都有寫
你睇唔到就當無發生？

香港個問題係出於無周杰倫？
定還是出於無吳宗獻呢？

我講緊果種INDIE人係想紅但紅唔起, 賴地硬

你講果種INDIE人係專注自己音樂, 堅持自我

我一直講緊的係前者, 後者我係欣賞既

有人問黃霑, 新人係咪好難上位
黃霑問: 有才華係壓唔住, 世上冇懷才不華

你可能話, 好多INDIE人有錢唔賺,可以紅得唔紅, 堅持自己,
如果係咁的確值得尊敬,

但事實佢地係咪真係咁諗 ?

你意思就係欣賞佢地有風格
但係又嫌人地太有風格紅唔到，應該就下個市場
band sound就係sell character先有個價值係度，
你要下下都要就返mainstream喜好既，咁其實點解你唔聽返pop？

我意思係, 如果INDIE人想紅,
就唔好賴聽眾品味差, 而係反思自己不足

張國榮講過「應該帶動聽眾品味, 而唔係遷就聽眾」

高質既歌, 有風格之餘, 更加係家傳户曉

Queen 的bohemian rhapsody

Beatles 的 Across the universe

BeeGees 的 How Deep is you Love

2Pac 的LIFE GOES ON

呢啲家傳户曉的歌, 並唔係你所講遷就觀眾的大路POP

我想問你講嘅嘢同我講嘅嘢有咩關係

我依家係問
香港有無吳宗獻咁嘅人物會肯力挺新人？

霑叔都過咗身咁多年
中間有無出現過咁嘅人？
而最後個新人又紅得起？
我見唔到

GEM

帶動到=上神枱
帶動唔到=紅唔起嘅indie
你指出唔到紅得起同紅唔起嘅人行為上有咩分別

講到尾 都係幸存者偏差姐
完全證明唔到任何嘢

咁我問返你,
點解香港INDIE的歌會咁少人聽?

你唔講我以為GEM仲唱緊廣東歌

唱片公司掌握晒任何主流聽眾(我指唔會主動搵歌聽嘅人)可以接觸到pop music嘅渠道
電台 電視台 YouTube 串流平台 廣告公司
全部都有佢哋嘅關係網
一整個利益集團已經建立咗幾十年

任何人唔跟唱片公司套玩法想推廣其他嘢
最後就係反面 雙輸局面
情況咪好似tvb唔比四大公司藝人上自己節目一樣囉

結果呢廿年樂壇係毫無進步
你連搭巴士 食老麥 都係聽緊唱片公司想你聽嘅嘢
之但係啲歌真係唔好聽
科技又發達 大把其他免費娛樂
最後咪被市場背棄
同電影業係一樣

至於會主動搵歌聽嘅聽眾
Youtube search到世上大部分歌啦
我仲洗聽人哋設計好比我聽嘅playlist?

你與其下下quote埋啲名人名句 classic rock song
不如實際啲諗下要做到家傳戶曉，帶動聽眾口味已經係一種marketing
唔係單靠indie band自己本身而係要有媒介配合
你自己再睇下政府有無嘗試去拉近主流同indie既斷層 live house都無幾多間啦 再睇下人地台灣？
indie band固然要對自己音樂負責，但係應該develop更多可能性，而唔係好似你咁講以就個市場做大前提
至於香港聽眾品味一向係單一，你夠膽話唔係？

樓主
建議你唔好以成敗論英雄 失敗者墳墓大撚把好歌好樂隊好melodic既作品
你引用作例子既 queen
好果佢地既歌大撚把
只係你拎左一首成功左而又特別少少既歌黎做例子
黎證明 "呀melody好就得架啦, indie唔注重melody所以收皮"

你又唔諗下點解metallica成功?
佢地D歌MELODIC咩?
定係大家鐘意chromatic scale?
ACDC點解成功
因為五聲音階好melodic?

唔同樂隊有唔同自己既風格
我再講多次
你覺得一樣既悅耳係因為你聽開類似melody
beatles佢地係好成功咁將melodic minor呢樣咁難接受既野改到合乎當時既人口味 帶入大家腦海入面
當大家都聽慣左beatles 咁自然就對melodic minor冇咁抗拒
變成你所講既"melody好聽"
而唔係首歌天生melody好聽
如果你唔明 你試下將yesterday既vocal line配返do re mi fa so你就明我講乜

所以你唔應該否定Indie既獨立特行風格 因為你係度抹殺緊好多唔同風格既音樂 你覺得唔好聽既 你唔去聽就得啦 時代會變 大家對好聽既定義亦會變
或者有一日你會搵返佢地D歌出黎聽

唉, 你地啲留言好高質..
應該比更多人入黎學野,
可惜唔知點解上唔到熱門,
明明半夜都推左5頁

有咩歌好過QUEEN,
有興趣想了解下

唔知點解起樓主底，啲topic都好內容農場feel

咁又係

高質留言,
大家對音樂都好有研究

開始紅起架啦我相信，i love hk indie music

其實我係業內人士嚟
講到尾最希望大家出錢出力支持
反抗霸權

加油,我都咁希望

我唔鐘意queen
成日覺得brian may爬scale
所以對我黎講
好多band都好聽過queen

舊D既有Pink floyd
新D既有rammstein
難D既有periphery

舊登成日吹奏既radiohead
對我黎講都悅耳過queen

感謝你介紹, 我呢家聽下先

indie 撚-> 其他人 覺得唔好聽 = 無文化 無修養

個logic 係咪咁

係既話講完

唔係咁

編曲炫唔炫技 同旋律好唔好聽係2回事黎喎ching
listz 就係最佳例子啦

老老柒柒
玩得indie就預左紅唔起嫁啦...
紅起左就唔叫indie啦...

其實indie係咪 everything beside trap/hiphop/pop?
香港地rock又叫indie?
metal又叫indie?
rock又叫indie?

btw 講多樣反例比樓主知
現代音樂成日比人批評melody已死
lady gaga poker face 狂loop同一粒音
One direction what makes you beautiful條chrous得mi re do 3粒音
billie elish taylor swift 好多歌都得幾粒音如
Look What You Made Me Do
bad guy
等等

聽眾既taste係度改變緊
由melody走向另一條path 注重beat同tone
呢類歌係好似mcdonalds咁易上口
冇melody, 讀歌詞就得

所以
你而家覺得神作既周杰倫
可能10年後就會比人覺得唔好聽

可唔可以唔好咁hardsell, 本來諗住投佢 即刻不了
其實你係咪逆打手幫佢倒緊米?

玩post rock math rock嘅band都唔注重編曲？

睇到呢度
我諗可以完了

笑左

屌
睇撚到眼花
呢條link好少少

了解多啲唔同類型嘅音樂啦
分得唔同類型嘅都有佢哋嘅語言係裏面
唔一定用旋律先表達到個意象
人人創作抒發同表達嘅手段唔同啫

好, 我會多了解

韓國indie真係好正，我覺得個thumbnail都好重要

見樓主都唔係冇心討論既，就入黎認真討論下
不如你講下邊首hk indie係差既大家黎討論下
第一次聽人講GDJYB唔夠melodic所以紅唔起

主要係唔太欣賞MLP 既旋律,
想像到佢地啲歌整左個音樂底之後,
就FREESTYLE 咁隨意唱個旋律出黎,
個人覺得個旋律太求其...

MLP 例子:

你點睇坂本龍一過份炫技？
戰場上的快樂聖誕用黎用去都係個條melody，只係配唔同既chord就算，完全冇諗過寫多幾條counter melody或者轉verse？

其實樓上班巴打講得岩, 音樂好主觀,
我覺得差, 唔代表首歌首...

不過以個人口味去睇,

GDJYB 果個副歌好刺耳
係咁" 咩咩咩咩咩"

戰場上的快樂聖誕我有聽, 但唔熟首歌,,

技術高超+ 唔好聽 = 炫技

技術高超+好聽= 神曲

王力宏果首"花田錯" , 係我心目中的神曲之一
將中國風, 京劇, 同埋R&B 融合埋一齊

當然好多INDIE 我都覺得好好聽,

例如夏日閪水禮,

我想講既係，音樂本來就係百鳩幾樣野相輔相乘，你拆開逐舊逐舊黎睇太無謂，亦唔會公平就連坂本龍一都會變垃圾

火炭麗琪 好好聽

Mla 都叫炫技？ 首首都一樣咁

音樂唔可以做自己？
一定要“紅”做“商業音樂”嘅咩？

真係悶到訓著

INDIE音樂人紅唔起原因：香港人過份注重旋律，唔重視編曲

根本係香港人聽歌口味窄
外國編曲咪一樣係咁
只不過人地接受能力高
有冇聽過damien rice改果首chandelier
係樓主眼中係咪冇旋律？
有次我聽丁可比我個fd問我聽d歌鬼聲鬼氣係咪變態添

我都鐘意獨特既旋律,
但真心唔鐘意 SIA 既chandelier,
個副歌好恐怖

我所講的獨特旋律, 係The Killers 的 Romeo and Juliet

講符出d 咁既野樓主真係聽屎大lol

個人意見, 我都覺得唔代表啲咩,
人人睇法唔同

唔係sia
有個歌手叫damien rice出左首chandelier既cover
樓主可以聽下

喂大佬indie注定難紅㗎啦下話
同埋唔一定大紅大紫先叫成功
你會唔會話星夢班人嘅成就高過mla同雞蛋蒸肉餅先

一個好哲學既問題
my little airport
如果無玩呢種音樂
仲會唔會係my little airport
有依家呢重知名度

好好聽, 多謝介紹
個氣氛好浪漫好外國度情FEEL

Cigarette after sex呀嘛...

ok

反而你鍾意
呢首d旋律都好特別，以為你會插

香港indie界我冇乜留意
但聽唔少外國indie歌手
有興趣可以再討論下
不過我只係鍾意聽歌，對編曲技巧等冇乜深入研究

起底，block

Damien Rice呢首一聽上癮, 真心鐘意

佢想講點解紅唔起咋嘛
其實我覺得好岩
你睇下好多歌紅都係好睇旋律
長相廝守、t.o.n.i.c.k、最後晚餐、圍城，都係贏旋律
我覺得旋律係成首歌嘅肉，可以少，但唔可以冇
例如arch enemy咁，佢都係中間插一段仔旋律，其他都係玩break down、techni野，但就可以將成首歌昇華哂
但冇就好難吸引人聽，有種唔個聽緊乜嘅感覺

咁你而家應該明香港音樂市場既問題出係邊到啦
好似樓主你明明鍾意呢類曲風既
不過一直未試過所以唔知自己原來鍾意
我地作為消費者其實可以多d接觸下唔同風格
咁樣有demand有supply市場先會百花齊放

btw damien rice我仲推介9 crimes, cold water, rootless tree

有道理

人地追求緊harmony chord level 嘅野
攞啲流行曲一式一樣嘅歌仔旋律黎比
已經唔係話踩唔踩，而係唔同層次嘅野
好心自己井底聽得少又無深究就唔好衝出黎柒

樓主
而家弱化旋律、強化編曲
創作氛圍化
全世界都係
因為淨靠旋律係死路一條
one hit wonder 嚟
冇持續發展可能性

比起旋律更重要的是搵到屬於自己的聲音

咁又係, 你講得岩,
旋律唔係音樂既一切,

而家果啲電音聽都係追求另一樣野,
都係好聽

聽撚左禁多年歌呢D歌咪係比班著住木系色偽文青扮chill懶有格調既人黎聽

呢兩隊炫技 唔撚係嘛

2020 仲講緊drdre 2pac

屌
仲諗住會認真討論

失望

我同意你WO

咩叫技術高超？點先為止技術高超？
jazz chord？non functional chord？compound meter？拍子準？

咩叫好聽？
melody上腦？音域好廣？全部都in key？

你有冇諗過點解呢首《花田錯》聽落會有中國風既味？明明啲音都係個啲doremi，無理由中國人發明左另一隻聲架，點解咁就係中國風？又或者點解佢咁R&B？咩叫Rhythm&Blues？係咪I-I-I-I轉IV Chord就叫Blues？

你可以繼續嘗試去將音樂分解，將音樂拆做萬鳩幾樣technic，完全客觀地去分析邊啲歌點解會紅、邊啲歌唔會紅，不過雖然呢樣野人類探討左幾個世代都未有答案
目前我就未有呢個自信同見識，好似你咁可以將音樂分拆做一個solution/formula ，去分析一個文化興起既原因希望你搵到

我就覺得，你鍾意既咪鍾意囉多啲人鍾意咪紅囉又唔需要諗點解我鍾意你唔鍾意既，雖然我地成日都會話「嘩聽xxxxx識野喎」但其實諗真啲，呢句只係表達緊我好開心你同我有差唔多既音樂品味，唔通冇聽就唔識野咩音樂咁多類型，唔通啲粵劇呀叔會屌你冇聽過南音唔識野咩
搵到自己鍾意啲咩咪得建議樓主亦唔需要刻意搵個咁籠統既方法去判斷音樂，因為你永遠唔會成功除非你係啲咩音樂大師已經閱音無數，有足夠音樂知識去客觀分析流行曲既流行原因，不過就咁睇黎我覺得你真係唔似。。。（俗稱露底）

認同 pop真係一式一樣 嚟嚟去去都果4個chord同係差唔多嘅beat 巴打你真係要聽多啲 其實香港仲有好多好野

同埋樓主話有indie音樂人成日話自己懷才不遇，先唔講係咪一碌鳩打一船人，介唔介意講下係邊位咁有自信？

Room307 點睇？

講旋律 Rock 一定係Led Zeppelin 同Pink Floyd

以前淫K都搵阿P寫首歌俾佢wor 有時聽indie唔係周街講先叫紅架嘛 以我所知MLA響大陸文青界好受歡迎

傾左一晚好滿足同好累,
唔想再quote 資料

不過我覺得你地講得好岩,
旋律唔代表一切, 好聽的歌亦唔一定係紅

真係想叫人討論下香港獨立音樂就唔好起個咁既標題，用啲咁既內容黎踩香港獨立音樂人啦，頭幾頁真係睇到我眼都突

其實當初開post , 係想理性咁樣分析討論indie音樂的優劣性,
並無意惡意批評

indie 就紅極有限啦

呢首歌我記得有個廣告以前成日播架

你鍾意啦
已經比到一種作故事support自己既感覺人
希望你並非我咁諗，未來會唔攰並且提供證據話我屈你啦

好尷尬，你連名都打錯

好似係之前港台個節目 我係乜乜乜 首歌

Bohemian rhapsody 好重口味
一出果時反應麻麻咋喎清

你自己睇翻你打過啲咩啦先tag gdjyb同mla，然後到有人屌你，你就話自己淨係唔鍾意啲成日話自己懷才不遇既音樂人，但又冇講邊個，你咁樣仲係唔係叫理性分析？定叫做刻意誣蔑香港獨立音樂人？

卒撚到我好唔舒服

講真既
樓主咁樣真係打沉一眾香港獨立音樂人或樂隊
香港聽眾普遍接受另類音樂程度又低
好大程度上係宜家主流既唱片公司壟斷左個市場
聽眾口味單一化

我有讚佢地啵~

我其實呢個POST 有讚好多香港INDIE 音樂人好聽架...

推 抗爭Mind Map #馬格尼茨基人權法 BNO「5+1」 #快閃文宣 #特區免簽地位 #香港自治法案 #黃色經濟圈

你淨係標題都已經立心不良啦到比人踢爆你露底，依家先黎貓哭老鼠
你睇下你既所謂「理據」都淨係得翻「我有讚架啵」，意思姐係「我唔係淨係唱衰佢地架」
建議樓主深潛唔好再撐由個post沉啦好嗎睇到好尷尬

好啦我深潛啦, 對唔住

我都好尷尬,唔知自己立場係咩, 唔知自己講緊咩

我覺香港band 一開頭都會試好多野 ，但係個市場好多樓豬咁嘅人令佢哋追求嘅嘢變左要成為sup9 moment 先至有知名度。其實香港人整嘅歌係上得國際舞台，反而本地係無人理好撚可悲

tfvsjs 呢隊出真心好勁

樓主可以聽d 由indie人整比artist d 歌

有邊種indie人係咁？你話我知。我淨係知你舉嗰啲例子都冇前者呢個想法

你一邊又話尊重百花齊放，一邊又話啲indie炫技。你想點啊大佬？搞到我好亂

啱啊indie唔做indie音樂咁叫做咩？

淨係旋律就define成首歌好唔好聽
歌好唔好聽就define到個歌手/樂隊紅唔紅

如果香港indie band因為咁所以唔紅都係因為班聽眾太膚淺。外國大把band/種類唔賣旋律都大受歡迎，太把易上口twee pop band 紅唔起

我啱啱google左 都係clockenflap首廣告歌
其實都係嗰句廣東歌又好香港indie又好 大家唔聽佢就真係會死
大家要守護本土文化嘅話 唔令佢蓬勃係唔會有資源發展新嘢
而呢種死死地嘅狀態係需要盲撐 就好似強心針咁夾硬來

我有兩個例子, 但係唔敢PO 出黎,
怕火藥味加重

其實我開完個POST, 傾到一半就轉左汰,
覺得樓上會員講啲野好有道理,
所以後來直情語無論次

MLA d詞已經遮曬所有缺點

佢地似詩人多過似樂隊

同埋有得炫技點解唔俾人炫技？好反智嘅就係人地練咗咁多年嘢，加下自己嘢都唔得外國音樂文化係自己揾d 自己鐘意嘅嘢聽，香港係要人餵埋落口，仲要唔去睇本地live show，然後話香港無音樂所以聽外國歌多

最近明明都多咗唔少band 出歌，大家聽下討論下仲好啦

Whizz d 編曲好聽好舒服

Clave 本地少有neo soul band 一樣都chill 同舒服

佢地啲歌都唔似歌
係講野
唔係讀白嗰啲都似講野

思路正確

Edm?

on99

歌係咪一定要好standardised 好似陳奕迅 周杰倫先叫歌？
Post rock 係咪歌？連vocal 都未必有
Jazz/ soul 又係咪歌？個vocal 有時只係玩哼唱
Metal/ hardcore 又係咪歌？screamo 有時都睇唔到歌詞

如果呢d 唔係你想講嘅歌，咁你只係討論緊音樂世界入面其中一個好細好細嘅範疇—流行曲

你地唔好咁啦 樓豬駁唔到㗎喇

咩叫做旋律好聽

香港流行曲嚟嚟去去都係差唔多嘅chord progression、節奏、曲風
旋律係base on 呢D 嘢
你聽開有親切感咪覺得個旋律好聽囉

仲有
indie 紅咗就唔叫indie 啦
好似濕扒咁

3百萬 views 都唔紅

某程度都反映到香港依家嘅問題：
1）大眾接受程度低
2） indie無渠道宣傳

Indie 做完自己歌本身都無乜exposure，然後因為大眾接受程度低而令佢地要轉型去吸引大眾，做唔到自己。

唯有推廣多d 本地嘢做起個文化

竟然有人將雞餅同mla放埋一齊

樓主不如算啦 睇到你d point都覺得尷尬
好多人都覆得好完整 好有力量
你都重回埋啲完全九唔搭八既野
你諗下你想表達d乜野先啦

井底之蛙見識少就出黎指指點點

連自己up乜7都唔知

明明mla就係sell人零技術
你話佢炫技

呢個真係睇到笑咗，條友有冇聽㗎

樓主講事實俾人屌

你講得岩,每個人都應該追求自己鐘意既方向
問題在於唔同方向發展
自然會有岩大眾同唔岩大眾既風格
岩大眾口味多人聽,唔岩大眾口味就少人聽好正常既事
但有班人就捉住人地唔鐘意聽,少人聽呢點
屌人唔聽indie,唔支持indie

你搞清楚咩係indie音樂先
你用周杰倫黎舉例
indie就係做自己想做嘅嘢，冇商業考慮限制

用番你個比喻
即係你要求文學小說唔好咁文縐縐
問題在於你唔識聽/唔鐘意聽

點先為之紅，香港主流歌手又算唔算紅？
tfvsjs喺香港算唔算紅？
點解佢哋可以喺日本咁紅？
因為香港太少人，識聽音樂嘅人更少
仲要冇乜品味
就係因為大多數都好似你依種想法
要旋律好聽，夠搶耳（其實都冇對錯嘅）

聽音樂好主觀
紅唔紅睇市場（香港好多隊indie band都夠質素）
但講indie旋律編曲問題所以紅唔起？一定唔關事

MLA紅唔起？
你都戇鳩
唔洗睇落去

咁indie真係因為咁樣紅唔起wo

其實睇樓主啲回覆大概估到樓主唔係幾明白咩係「音樂」

樓主眼中嘅音樂一定要有「編曲、旋律」
喱個係流行音樂太普遍嘅後果

先講講咩係「旋律」， 樂理上「好聽」係有定義的
只要用啱chord progression 同intervals落得啱
你就會聽到旋律好「和諧」同「舒服」
亦即是樂理上的「好聽」

但一般玩音樂嘅人會想跳出呢個框框
所以你會聽到indie嘅旋律同平時有啲唔同
音樂上唔係得一種genre 唔係首首歌都有旋律

好似美國dream theatre
玩instrumental首歌係唔會有旋律
台灣嘅大象體操首finger成首歌都無旋律
但一樣可以係好聽

只能夠講香港人喺音樂上嘅認知太少
我認為係香港人通病
唔可以怪晒樓主

本身indie就係行小眾路線㗎啦，就算外國都係咁話。又要聽冷門野又要屌其他人唔識欣賞冷門野真係R撚曬頭。

呢首旋律編曲唱都係高水準喎

好掛住ccm😢

聽旋律就等於膚淺，咁成個古典音樂界都可以收皮

唔好扭曲我所講嘅野 聽旋律唔等於膚淺 旋律係可以令首歌好聽啲嘅一個因素 但並非「唯一因素」

唔知你識唔識得玩樂器 有無玩過古典音樂？
就算係古典音樂都唔一定有melody

試下上YT搵一首歌叫「大地の鼓動」
喱首喺敲擊樂嘅歌 成首歌係用四個鼓加一個琴砌出嚟 而個琴無任何main melody

關咩事

做咩音樂都要有好強既基本功

你睇華晨宇一樣做異類音樂

一樣做到最top

人地都落過苦功

唔讀書又點會識樂理音色音域呀

再者音樂又講天份 咁易紅咩

Tchaikovsky violin concerto 35 rite of spring 咩大地の鼓動得罪講句真係識你老鼠 你鬧我膚淺又好見識少又好。

古典界入面名留青史嘅歌邊首係冇旋律㗎 俾你係幾百首入面搵到一首都改變唔到旋律先係main呢個「事實」

先唔analyse melody
樓主話依兩隊band用嘅和弦冷門，編曲用咗好多技巧
不如一齊分析下樓主佢自己po出嚟嘅歌所用嘅和弦同編曲手法呢

和弦先，和弦objective好多

#4 Dear. Caramel - 램씨

Verse: loop B major嘅 I7 iii IV7 -> plagal cadence back to I7
留意chord每個bar轉兩次，同埋佢用seventh做底
Chord length小代表harmonic movement多
Seventh chords為基礎則會令harmony complex d，令首歌聽落jazzy d 夢幻d (因為seventh chords做底既用法係jazz/impressionism出嚟)

Chorus: Bmaj7 D#m A Emaj7/G#
依個A唔係diatonic的
睇下係邊家analysis
可以係V->I in the key of E major 轉調/lead去E major，亦可以係borrowing chord from parallel mixolydian
其中Bmaj7 D#m A Emaj7 入面有個hidden voice
B -> A# -> A -> G# chromatic steps down 令到個progression更smooth
另外最尾嗰行Emaj7 Em B 用咗minor borrowing (亦可用negative harmony嚟解，不過我唔鍾意個theory)

#5 エアーマンが倒せない - てつくずおきば4

Verse: E minor嘅i bVII v i iv v i i
其中v->i (Bm Em) 係aeolian mode嘅用法
正常唔冷門嘅和弦會用V->i (B Em)

Pre-chorus & chorus: G major嘅 IV V iii vi
架文歌典形progression 王道進行，沒咩特別
但可留意melody音又密又多

返嚟香港indie歌

#45 榴槤乜乜乜 - 雞蛋蒸肉餅

可以睇下成個verse + chorus只用到兩個和弦
Harmonically相比上面兩首簡單好多
另外兩個verse appregios都係chord notes，都係想highlight返首歌嘅chord
I IV I IV plagal cadence都係冇咩特別

#120 獨身的理由 - my little airport

成首歌都係loop緊B major嘅 I vi IV V
經典嘅pop-punk progression
無數人玩依個progression玩到爛哂
Melody垃圾，毫無技巧可言
再加上唔少on beat notes撞chord notes

就咁對比樓主四首例子嘅和弦
相對於diatonic chords
睇嚟樓主係鍾意D比較冷門比較炫技嘅和弦
無論係harmonically rich or dense 嘅passage都係樓主覺得好聽嘅兩首歌度出現
反而榴槤乜乜乜就冇乜harmonic movements
Mla首嘢更加唔太care harmony melody 夾唔夾

唔係想話用advanced techniques先係高質嘅音樂性
但就咁數人頭數techniques好似樓主係鍾意D炫技嘅歌喎
技巧不多/唔夠變化嘅兩首本地indie就唔like

有無諗過其實係觀眾質素問題？好似樓主咁

Ligeti, Xenakis, Stockhausen, Cage
大把post modern作品唔focus melody
甚至shostackovich 15都冇乜melodic 元素

不過人聽歌梗會focus melody架啦
Human voice依種與生俱來嘅樂器剩係可以monotonic咁發聲
係雜音入面搵melody係人類天性嚟架喎
只不過timbral, harmonic design, 或者係其他元素都係古典樂入面重要嘅一環
唔明有咩好拗

follow個YouTube channel---the worst tatse
有好多indie，慢慢搵
近排我就搵咗首叫wavvy嘅，幾正

入嚟學野(唔係睇樓豬)

牛頭角青年、詩歌舞街、麥記最後一夜
laughed

你講緊嘅嘢正正就係單一化

MLA都追求冷門和弦
有冇幾首講解下

會聽厭+十首十首題材同旋律都一撚樣

大陸節目有樣好就係d嘉賓會講下樂理
扮識定真識一試就知

講落去都廢事

其實紅唔起嘅原因只係因為樂迷唔啱聽，音樂好主觀，唔中意就係唔中意，樂迷同樂手都冇錯

樓豬係典型唔識又要扮專家
自己喜好當真理嘅傻鳩

我個point係melody先係主角，淨係focus係「玩」音樂只會變左圍爐打飛機。我覺得我講嘅嘢同你冇衝突嘅。

其實主⻆永遠都係自己😂Industrial music 都有人聽啦，shoegaze ，都係玩個feel, 有人好聽噪音，有人鍾意聽 d sound effect, 係另一個層次，亦有人鍾意聽mixing, synthesizer既音效，有人鍾意聽黑膠既炒豆聲，有3時聽音樂唔係純粹因為melody 好聽，係好多原因，好多樂隊歷史上有關聯，百貨應百客。

有人鍾意圍爐打飛機其實都係有野令佢地硬姐，你鍾意做愛，有人純鍾意吹笛，SM，一樣道理。你要物理上抽插，佢睇表情已可達高潮，大家無衝突。

大致上冇衝突嘅
咁人類當melody做主角又真係人類天性嚟，但

唔太同意
Ligeti嘅作品直接放咗落閃靈、2001太空漫遊做sound track
Björk夠出名喇掛，佢自己都話佢嘅音樂係heavily influenced by Stockhausen
甚至好多現代電子樂/filters (如chorus, phasor) 冇咗依班「圍爐打飛機」唔會出現

掉返轉講如果依堆「圍爐打飛機」冇人理冇人參考的話
現代電腦處理過嘅音樂唔會係今日咁嘅樣

ok 你啱 但係冇理由怪大眾唔識欣賞掛

秒

樓主無知同視野狹隘到嚇親人

我係睇唔過眼一啲人成日屌大眾唔識欣賞indie姐。講到自己好似高人一等咁。

sor 好似離左題

淨講radiohead已經推翻你呢個睇法

唔好講大部份pop song chord progression 同有9成似
都係靠編曲變化黎顯得唔同

Indie pop通常唔係用咩冷門chord，都係加d maj7 chord落去，冇咩咁炫技

講炫技dream theater 呢類先稱得上

都唔知有咩好拗
你估喺香港 唱歌勁 作曲編曲作詞就紅得起？
同樣地 indie就一定個個都高質？
點解兩邊都要一概而論
市場細自然競爭大 大公司覺得你無競爭力 唔簽你唔捧你 咪唔紅 好簡單
你要紅 首先要SELL到比大公司聽你賺到錢 依個世界好現實 唔洗講咁多理論
參考吓由indie變主流既歌手 就會明個道理

Beatles queen......

雞餅 MLA 都話紅唔起
樓主住係井底？

補充多一個
當有人捧你 你自己都要有返咁上吓實力
起碼唱功都要一流 上到大台
事實上 indie好多主唱都係唱功麻麻
要紅 起碼要有陳蕾既實力

痴線⋯⋯咁原本鍾意聽MLA，雞蛋蒸肉餅個d人要聽咩？ 成個世界d音樂一式一樣好唔好？

藝術家就唔洗接受外界意見？
咁依個世界唔洗有影評樂評書評畫評人啦
佢地憑咩評論藝術家嘅作品？ 憑咩比意見？ 比你你就聽啦

拎indie band去同呢啲世界巨星不朽經典樂隊比較，你有無問題呀

是9但啦😂

音樂可以只分兩類：popular 同唔 popular （邏輯 P+P' = 1）

今時今日既 popular 係呢 d，n 年前既 popular 可以係 queen 果類。潮流衣家興 hiphop rap 啫，幾年之後興咩邊個知? 會唔會到時既 pop 係會類似今日既所謂 indie?

同埋，點解講到好似好多 indie 人都想自己 d 野好多人聽咁呢? 總有音樂人完全唔 care 自己 d 野多唔多人聽，有少少知音人就夠啦。

嗰陣華語樂壇苦情歌仲係主流，佢一開始啲demo大部分都唔係苦情歌，唱片公司唔受好正常，但唱片公司係企喺大眾接受程度黎諗，係咪代表業內人士就覺得佢唔得？
佢仲作過忍者俾阿妹添，最後咪又係阿妹拒絕之後Jay自己攞黎唱變咗神作，華語樂壇除咗Jay又有邊個可以駕馭到雙節棍/忍者呢類Jay極具個人特色既歌？
Jay爆紅，吳宗憲固然有功勞，但佢自己本身有料都係一個好重要既原因，吳宗憲之後都有捧其他人，但點解始終出唔到第二個Jay？

最主要係香港個文化背景搞到咁。主流音樂聽左十幾廿年都係陳奕迅之流，但係外國已經百花齊放，我地唔可能畫地為牢，唔去做實驗去揾一個香港嘅style。鄰近台灣、日本、韓國都會有配套去比觀眾睇show 接觸下唔同音樂，例如大象體操、toe呢d，都係靠「玩」音樂而世界知名。唔話咩高人一等，我個心態係好心痛點解要比個制度困死，唔做流行曲就無得發圍，而點解唔做流行曲就無得發圍，就係因為大眾接受能力低。咁我地咪唯有用自己力量口耳相傳咁介紹有咩正indie，教育大眾對音樂嘅審美觀同賞析能力。

想香港人開眼界嘅話，簡單啲叫啲人聽下各種嘅音樂好過啦，歐美pop，jazz，edm，classical，metal乜柒都好。但係你純講indie嘅話本質上好難入口架喎

有班人接受唔到韓國人勁過香港人負評

Indie 係可以包含以上所有喎，pop 有jazz有neo soul 有...本地有人搞點解唔可以支持下本地嘢？就係以前有班人覺得香港樂壇已死，聽外國嘢，依家本土有人做緊，帶返d 活力返嚟反而「不了」？

就係夠亂先得人鍾意，亦配合佢哋嘅歌表達嘅價值觀

即係香港人要開眼界同時，indie界亦應該諗點樣將佢哋嘅嘢應用係已有嘅pop market。例如外國啲DJ 會出radio版，同pop artist合作，出一啲pop x edm 嘅album etc，緊大眾就會慢慢接受你個genre。唔好一味要求大眾學你果套。
利申純屬講策略上嘅嘢，冇話邊個好聽唔好聽

結他+西樂長笛+中樂撚表示識幾種樂器都唔敢咁大口氣話自己識音樂

考過試有merit唔通就識咩
何況呢啲嘢已經係講緊Theories
都唔係話你識幾種樂器就可唔可以洞悉到點解啲melody好聽點解差點解普通

呢啲已經涉及到人類既心理同生理

而樂理呢個時候起到嘅作用就無學樂器咁大用處

樂器唔同，出嚟嘅即使係同一個音都係可以有明顯嘅分別

咁直接聽jazz neosoul 唔好？點解要聽實驗型indie。定係巴打對香港indie嘅定義係non-cantopop = indie

indie唔係music genre
indie只係指冇同主流公司簽約獨立製作
所有genre都可以係Indie

我以為indie=實驗性音樂 sor

周杰倫嗰啲叫R&B
怪唔得五月天都叫搖滾天團

因為直接聽jazz 同neosoul 呢d 個門檻好高以香港大眾嘅文化水平都唔係想象中咁易推廣。

indie 基本上自己做自己音樂已經係啦。唔知你有無聽過CY Leo，佢係世界口琴冠軍，除咗玩classical，佢都有同andy is typing整過歌，佢自己都有籌備過出碟，就係想推廣香港音樂。

根本就唔係indie 唔indie嘅問題，係成個文化仲未成形，indie 界只係其中一班開荒牛，大label 其實都可以做實驗性音樂/ 玩classical 元素，但係無市場，根本就唔會咁放錢落去。indie 界就係無錢賺都做，點解要踩低香港indie?

In this case 基本上喺香港non-cantopop = indie啦？

mlp 啲 chord 有幾冷門？編曲有咩進階技巧？公廁 chord 來喎？
雞蛋蒸肉餅 果啲係 math rock 來，曲風就係咁，關咩炫技？等於屌 speed metal 速度快？

結論：樓主 on9

到編曲

編曲好難好似harmony咁，分析方法只得兩三種
始終樂理係descriptive唔係prescriptive的
唔同審美(hence 唔同嘅genres)應有唔同嘅樂理去解釋佢點解work
唔同曲風嘅編曲其實差別好大，唔能夠就咁兩邊對比埋一齊分高下
以下只能數人頭咁數我所聽到嘅技巧數目同 我估佢想做咩
冇音樂人自己出嚟講返佢點解用依個technique唔會估到佢當下諗緊咩
更遑論分高下

#4 Dear. Caramel - 램씨

Intro: 結他loop establish咗個chord progression先，同埋做埋percussive elements
高度懷疑佢係幾個take edit埋一齊的，同埋好似唔多filters
我唔太識聽結他聲，如有高人指點佢落咗D咩請指教

Verse + chorus: 入人聲明顯compressed + wet reverb + chorus
Volume應該都有掂過
同埋verse 每句Emaj7完結他都有夾vocal end on C#
Emaj7會彈做E6，唔係嘅話Emaj7會小clash C#
Chorus結他都係同樣function
Vocal靜位加返fillings

Instrumental + verse with female vocal: 個instrumental口哨點返D riff出嚟
同埋將register推上少少(? Not sure)
女聲vocal improvise條melody多過男聲D，做variations咁就唔會悶
另外有少少人聲係中間做fillings
Violin pizzicatos in between hint出之後嘅violin pad
同埋強調返voices between chords

中間有段IV chord開始嘅bridge 仔 (2:18-2:35)
加少少變化再iv chord minor borrowing入返chorus
Violin legatos亦係依個時侯入

Chorus: Vocal down a sixth保留清新嘅感覺
男聲俾人suppress咗mid high 廢事同女聲撞
Violins 做下portamentos 同少少counter melody
點出harmonic movements同增潤下重複嘅melody(雖然我覺得counterpoint可以做多少少)
Violin tremolo into repeated chorus
做下marcato增潤埋percussive elements

Em尾無啦啦完咗
應該係唔想fade out咁老土

總括依首嘢我覺得係好standard 10後嗰類清新嘅歌嘅編法
D細節位仔細得嚟好standard，好textbook式嘅編法
如guitar backing, violin pad, etc

#5 エアーマンが倒せない

利申先：對日本rock or even pop冇乜認識
Intro: crash lead in, standard
Guitars establish melody + chord progression
中間佢做多咗個 major VI chord in IV V iii VI添，依個之後會出現
Guitar overdrive由七八十年代用到依加又係用到爛哂，但爽
Drums crash on every beat，強調返依首嘢個percussive感覺
成個structure都好rock，中間D filling都塞都幾滿
Bonham triplets(?) 完之後靜少少兩下on beat snare tutti + guitar into verse做tension

Verse + pre-chorus + chorus: Vocal做緊嘢時結他+鼓俾rhythm同harmony on every beat
Vocal靜個鼓帶16有少少metal influenced嘅感覺
Pre-chorus guitar做arpeggios點harmony同埋keep rhythm ongoing
Crescendo連step-wise up melody衝上chorus感覺好爽
但都係standard嘢，莫札特都會用
Guitar chords on mid low - mid 突出vocal

Instrumental keyboard solo掂
Establish riff then 成個solo都係develop佢
Develop到就完就quote 返melody 做尾
上面堆嘢repeat with variations & fillings玩多次
上面講嘅major VI -> IV 係依度出嚟了

之後guitar solo略嫌established riff冇好好develop，有點可惜
不過短短幾個bar都算完整
Solo ends on B 接pre-chorus IV chord
入最尾chorus個silent cue又係好爽
Ends with vocal quoting melody + guitar solo

總結係做每樣嘢都係d rock前輩玩咗四五十年點將首歌玩到最爽嘅techniques嚟

到香港indie

#45 榴槤乜乜乜

成首聽哂先發現原來中間bridge咁玩
一開始聽以為成首都係loop一開始嗰兩個chord

Intro: 隻電子聲唔係平時D歌常見
仲要一開似 E D# E major 7th and minor 2nd 撞嚟hint maj7 chord
之後E arpeggio 3下3下咁loop
同個16 beat feeling做polymeter
製造develop緊嘅幻覺
Minimalism influenced

Verse + chorus: long-held vocal notes suggesting the harmony
然後做空間俾arpeggio係後面做polymeter
入到chorus arpeggio 唔見咗
因為要俾返位俾條melody自己establish自己

Second verse + chorus: 依部份更精彩
Arpeggio 唔剩係chord note了
加咗6同9，hinting E69 & A69
係kind of modal way去玩scale，同quartal voicings有少少關係
而且跟住首歌會一路少少少少咁變
第二次chorus(民主乜乜乜開始)起更加入4th degree note in scale玩
明顯係玩撞音

Bridge: 明佢想做咩，但覺得太diminished 同太撞音了
同timbral變化太大，好似另一首歌咁
雖然bridge尾有link返主旋律
但bridge之前之後都冇出現返入面嘅內容
我覺得可以參考下其他人玩依類effect嘅玩法
例如Einstein on the beach嘅Spaceship
入面兀突嘅violin solo之後會be referenced返

依首嘢好有趣
用minimalist嘅手法去做中間細微嘅變化
慢慢咁變等聽嘅係潛意識聽到個變化
再用arpeggios做polymeter令到聽者lost
玩嘅嘢唔常見，又未算炫技
但一定唔係平時正正常常嘅編曲方法

MLA嗰首就唔評了
所有嘢都係冇乜留意細節位嘅樂器玩法
曲風都好舊
同埋唱嘅音又唔準，唔係好明想點
有D人好喜歡有點瑕疵嘅玩法
但我真心唔係好想話依首嘢編曲上有任何特點
更遑論炫技
如果真係漏咗D嘢我miss咗
還請高手們指點指點

分析哂四首歌
我覺得樓主係唔太慣唔係standard嘅編曲方法
所以先會覺得hk indie炫技
樓主兩首example都有好齊嘅musical guidance
而後兩首係pop入面都算偏峰

至於樓主話indie唔重視melody
Based on依兩首我係同意的
的確香港indie嗰兩首對melody嘅考慮冇樓主嗰兩首咁周長
有人想睇再寫melodic analysis

同埋編曲如果有高人唔同意請指點指點

香港人做音樂邊度得架
聽番外國喇 無謂聽香港垃圾

乜撚嘢logic嚟 天才你邊位呀

天水圍城幾好聽

其實indie同pop最大既分別係indie會玩自己想玩既音樂
係造自己鍾意既野出黎
而唔係為左紅而迎合大眾口味

樓主你有無玩樂器，識唔識樂理，無嘅真係討論唔到，好主觀。

人地做自已想做的野，紅唔紅好多indie仔根本唔介意，或者係因為要做pop Music先紅佢哋寧願唔做，如果咁想紅佢哋就唔會做呢啲音樂啦
講真喺香港人口細姐，人地一個國家講緊幾千萬人，一小撮人肯俾錢已經唔少錢，香港就算同一個百分比的人肯俾錢都唔會好多錢。
總之中意就支持就得，唔使諗咁多。

齋唱咪冇囉

有音符就叫有melody啦

玩得indie本來就唔會預咗紅 又何來紅唔起… 點解成日覺得人地好想融入主流

先唔講首歌係咪佢作，Bob Marley都唔叫大路？

高手lm學嘢

無人知每一個人心入面點諗
唔用佢嘅歌 但又覺得佢得
呢個講法唔合邏輯
有資格揀歌嘅人掌握住樂壇好大話語權
其他人點諗都無用

有料嘅人永遠都存在
香港都大把有料人士喺外國做緊音樂行業
但比著你 易地而處
你想喺美國 定想喺香港台灣做嘢？
一個周杰倫背後係要好多默默無聞嘅幕後去支撐
我當然都好欣賞佢
但不能否應佢係集晒天時地利人和

無法建立成功嘅制度
只能夠邊樣賣得/紅就不停出邊樣
呢個係華人社會嘅通病
永遠諗住等運到
咁點會出到下個周杰倫？

有個music journalist 好似呢條友咁分析過
strawberry field forever 每一part嘅chord change同note choice bla bla bla
之後訪問john lennon諗住佢會再講啲insight, 點知lennon睇完之後話: i have no fucking clue

我自己覺得聽音樂好忌over analyze
年代唔同, 以前古典人無radio 無walkman
只可以去music hall坐喺到聽音樂
所以佢地必須去analyze 所有嘢
因為佢地嘅音樂就係設計比人坐喺到好安靜咁, 著住西裝晚裝咁樣逐粒音逐粒音聽

隔離有位師兄分析幾有趣
可以先過去睇睇

香港INDIE音樂人真係慘...紅唔起都算..仲要比人話編曲炫技,唔重視旋律

其實我自己亦好怕over analyze
但我覺得theory係descriptive而不是prescriptive的
分析嘅唔係創造規矩叫人跟
而係發現某種aesthetic之中的特徵
音樂人只需覺得好聽
但analysis嘅係想了解點解嗰下會咁正
從而delve入去每個chord每粒音度睇

我咁分析其實只係想知樓主點解覺得indie唔好聽而其他歌好聽
咁我想睇下佢鍾意嘅音樂有咩元素咁姐
我自己都好忌over analyze
所以聽唔明嘅MLA都唔敢評論
尤其係編曲甚至melodic analysis依D少少subjective嘅領域

Jason kui過份炫技 垃圾

成功需奶共
（如果周杰倫喺你眼中叫成功既話）

公道講句
當年支那人邊有錢支持佢
最多咪聽老翻碟
之後先奶共嘅

唔編得複雜啲又話pop
複雜啲又話紅唔起

好啦pop得黎又複雜又話你炫技

你講撚哂啦

有時可能要盡量unlearn 返少少嘢
比自己純粹啲享受個音樂
因為都幾肯定好多音樂人喺創作時其實係唔會諗太多呢啲分析

都忽忽地嘅，最好個個歌手隊隊band 一模一樣
有多啲風格講到好似係壞事咁。 仲有MLA 編曲複雜？？？

Indie紅左就變famous la
方大同出名編曲旋律都麻煩 你唔攞黎講

用吉他練過佢嗰首「你叫我譯德國歌詞」都係AEAD，係副歌有Fb Bb，算唔算冷門

陶喆初期一樣炫技

果陣點同而家比丫
而家周杰倫呢個共諜翻唔翻到台灣都成問題啦
台灣果d告五人，康士坦丁變化球一樣紅到

都係果句，如果你定義林宥嘉，蕭敬騰先至係紅既話
成功需奶共

唔認同unlearn
唔識既聽得出層次而like
識既去鑽研首歌落咗咩技術都係樂趣黎

btw 雞餅第二隻碟23：59高質到癲已收藏

佢哋唔會諗啊
但有時咁分析我覺得無可避免
尤其係了解咁多首嘢共同嘅element

話時話我依加做緊D AI模仿曲風作曲嘅嘢
俾太多human analysis preprocess俾個model去run有時會搞亂佢
反而成個dataset放入去train個結果仲好
有時都會懷疑究竟theory依樣嘢係真係會導致人咁feel個音樂
定係人類用嚟自己呃自己嘅道具
等自己誤以為自己清楚了解音樂嘅原理

唔知聽開乜嘢流行垃圾

樓主

巴打你做個ai 係咩嚟有啲興趣

master thesis嚟皮毛嘢
其實仲做緊lit rev但自己試同睇paper都見到有依個問題
做preprocess好似要好小心

然後成舊嘢引起咗我好多對theory/music itself嘅懷疑
好似依四五百年西方由enlightment起對音樂嘅認知
尤其係想用科學/心理學去了解音樂嘅嘢同現實有少少分別
隔住個電腦接觸唔到音樂thing-in-itself
所以開始懷疑係我理解有錯
或者theory本身就係transcendental的
人類本性根本冇可能咁樣依靠理論分析到音樂

你用緊一種矛盾既思維諗野
一方面你可能覺得香港音樂唔夠diverse，所以想indie紅起
但另一方面你又睇唔到個問題唔係音樂本身，而係music industry同經濟結構之間既關係所引起
結果你就propose一個維護問題因子既solution，反而令人覺得你唔明indie既本質
獨立音樂之所以係＂獨立＂，係因為佢響大眾之外，當你進入左大眾視野既時候，你就已經唔算indie
紅起indie係一個自相矛盾既命題
大眾既口味係一種hegemony，你要走入大眾就一定會降低自己既獨特性
舉個例，早十年有隊日本band叫mushroom empire，初初出黎係唱重shoegaze，後來有間主流公司簽左佢地，再出d歌就變哂文青風jpop
係咪唔可能保持自我？唔係。但你搞錯左個dynamics
乜野紅得起、紅唔起係一個stocastic process，你可以去奶大眾屎眼奶到雪雪聲都係紅唔起
準確少少既model係，你有一渣外圍artists，佢地自己做自己野，有陣時有d artist就係唔知點解紅左，你可以事後孔明出一渣解釋，但predictability其實好低
又舉個例，zoomer hiphop 係由一渣soundcloud artists 做起，早幾年好多d所謂chillhop，你可以響d zoomer rap到搵倒佢地既影子
你問依家d millennials / 30 year-old boomers 識唔識欣賞，佢哋會答你rap到ee哦哦咁有乜好聽
呢樣野話俾你聽紅唔紅得起唔係好似industrialism咁一個universal standard話哂事，甚至可以話唔係merit based，而係culturally rooted
例如zoomer覺得現代社會只有consumption同comfort zone而冇對未來既寄望，所以d 頹rap capture倒果種sentiment etc.
當然，corporatism 都可以參一腳，例如Billie Eillish後台等等，呢d就唔講
indie music 唔係獨立於經濟結構，佢係依附響主流音樂，靠剩餘價值生存
外國既indie 睇落好似好大咁，但其實係因為佢個主流industry更大之故，相形見絀下，其實indie依舊係少眾
香港個問題係經濟產業太窄，就業出路少，外加capitalist realism，令到年輕人唔敢發夢，導致冇人搞音樂
連帶既係，mainstream industry 搞音樂既人少，行頭窄，容易導致惡性競爭，要搵倒食，背後既資本家唔傾向take risk，剩餘價值唔多，indie咪委縮lor
呢d野最大既driving force係香港人既＂文化＂問題，可以再深入d講，不過就同音樂冇關係
其中一條出路可能係科技普及化，令music production同distribution有paradigm shift，好似歐美日咁
但絕對唔關音樂本身事
即係咁講，再難聽既野都有一班捧場客 ie. noise, black metal etc.
紅唔起其實係呢個system可貴既地方之一，因為佢俾左個班outcast一個地方去做自己野
hegemony永遠伴隨權力，唔講太遠
換個角度睇，你起碼聽過MLA，知道佢地係唔同
更少眾如thud呢d 響歐美仲有名過響香港既，唔可能變mainstream
有d野，自己知就得，個個都知就會唔存在

tldr: 你用錯paradigm諗野，呢個唔係一個音樂問題，係社會學問題

巴打有冇興趣完成個thesis之後tg交流下

好啊但我thesis堅啱啱起步
依加都仲係摸索階段

分析正確
另外想講多少少..
香港主流都唔係好搵到食
變左某啲公司想連嗰少少 "indie" 市場都食埋
最終攪到主流客流失, 又draw 唔到 indie 客
依家攪到主流音樂都無晒價值

當然cctvb 同四大反面, 娛樂轉向網上發展都有關系
近呢兩年香港音樂都有化整為零既傾向
indie 不乏意念優良之作
只係差一丁點嘅有經驗既制作人幫一幫
成件事就完美得多

你up得出thing in itself 就即係你知呢d係形而上既問題
咁仲諗住用science呢d形而下既手段做乜？
最多就係集吓郵，然後整埋d騎呢theory
enlightenment 西方思維既盲點黎
倒不如睇吓classics同mysticism，try some DMT
可能仲有得著

btw 有冇睇過Wagner 既書？有冇諗過用psychoanalysis做切入點？

就係用科學用到懷疑唔係我methodology有問題
係件事本質出問題

wagner乜水，願聞其詳
psychoanalysis可否俾少少hints
冇乜睇嗰邊嘅音樂嘢

唔記得咗留tg

追求冷門和弦
my little airport d歌好多都 C Am F G
原來1 6 4 5 chord係冷門

師兄讀緊音樂方面嘅master?

搵唔到食仲點有經驗啊
正常全職做
依家要靠撈其他維生
精力分晒去其他嘢度
咁樣點會做得好

唉

全職有料都去晒做 tvc 同 soundtrack...
得鬼閒同你寫歌咩..

係,樓主一味亂屌河馬,但根本言之無物

?

R&b周杰倫你講陶喆方大同好過啦

鳩搵

係打不倒的空氣人

樓主個topic改得幾好
幾粒字就 trigger左一堆band仔
比人屌過夜

你要明白旋律係好個人 你所講好唔好聽係取決於你聽唔聽得多類似旋律 你聽得少自然對你來講係奇怪

但旋律唔係完全冇用，佢可以營造唔同氣氛同感覺，去迎合首歌唔同主題

唔識唔好危言慫聽

好犯賤次次都要出褸屌post去吸引人去討論本地音樂

好明顯用pop角度睇indie嘢

MLA都叫紅唔起

我都麻麻泡菜，但係藝術方面佢地真係比香港好

melodic death metal 好撚melodic，好強調，但一啲都唔smooth又唔順，就算抽左melody(guitar solo)出來係純極到melodic嘅melody,但我肯定你唔會鍾意

點解歌一定要強調旋律啊?
點解旋律一定要smooth同順?
點解smooth同順叫好?

你諗哩幾個問題再聽返其他歌三五7年先上嚟駁嘴唔該

點解咁多柒頭出來搏屌

Sorry 我聽歌好多時都係編曲行先

含撚啦dllm 聽下dream theater嘅progressive metal再講

art都有cubism,仲有潑墨個個唔記得左咩主義
電影有montage
architecture 有deconstructivism
然後你話旋律好凌亂唔可以

亂中有序先係神級 幾時亂中有序係唯一標準 仲有你講你鍾意好smooth好順已經唔係亂，咁你要亂中有序定好smooth,你係咁自相矛盾我dllm
利申非airport fans但你真係嬲屌

香港音樂少人聽係因為香港人唔識欣賞

想問carpenters點計，用啲chord唔簡單，但啲歌到依家都係經典

你地target audience 又唔係你。
唔通你唔鍾意莫扎特，莫扎特就唔係成功音樂人咩。
你諗野都唔撚經大腦

此post已完

聽完爺爺泡的茶chorus
周杰倫啲旋律真係好

cs master嚟
諗緊讀完做music technology有關嘅嘢
希望入到research

咁我聽Meshuggah點計

咁你本身有讀樂理嗰啲嘢？

formal training就大學上過一兩個course咋
都係用嚟刷grade
我本身玩jazz，夾下玩下打咗個底先
之後聽classical就正式咪書自學

叫佢地學下周杰倫
Djent + country

Indie要紅 本身就錯哂

你試下有d好睇既電影 當年係幕前幕後係一班新人，唔係大導演，大牌演員

就算實力一樣都無用，名牌效應

紅係要迎合大眾
咁旋律係首要中首要
更甚整個編曲都應該為個旋律而配合
好純粹係因為人腦嘅結構就係比好聽嘅旋律吸引

但另一邊廂
香港嘅聽眾會去主動欣賞一個歌嘅其他aspects
係比例上真係比較少 咁多年都係Cantopop主導
大家嘅耳仔似乎唔係咁食得落其他類型嘅音樂
就算係trap/hip hop 都走唔出想紅所以走返pop嘅路線 根本唔係嗰回事
所以就算想紅都要堅持返你做嗰個genre有嘅原素 好聽嘅慢慢累積到聽眾 先有返個平衡
而唔係做做吓自己嗰瓣 見唔紅就行Pop
其實好撚嘥 個平衡真係好緊要

Indie人根本冇想過「紅」
樓主真on9

Indie就係想玩自己嘅嘢，紅唔紅唔係最重要
佢哋最多只係想要有人注意，唔覺炫技有咩問題
仲有啲例子錯到無倫，周杰倫點會關indie事
周杰倫呢個例子點睇都係去回應之前有個講香港流行音樂沒落嘅po
講真indie除咗嗰啲屌票黨上身屌香港人垃圾，其他我都支持
Indie玩特別嘢其實好正常
舉周杰倫做例子
我舉返周杰倫拍檔鍾興民說話答返你
支持唔同類型音樂，不論容易入口定點，呢啲到最後都係成個樂壇嘅養份，培養將來音樂人

唔鍾意BE

擴闊自己嘅眼界把啦

挾得band就係想玩自己啲音樂架啦

再講 連my little airport 咁簡單嘅音樂都話佢地炫技

只能夠建議樓主你聽多啲歌

除左聽band或者流行音樂

聽下古典音樂 特別係contem作品

比個例子你penderecki

聽得多你就會學識感受音樂

而唔係淨係聽住個旋律

鐵樹蘭一首忘不了 精彩程度屌打99%kpop, Billboard music

一樣冇人聽，始終音樂玩習慣，d人聽慣kpop又好jpop又好歐美又好，你俾咩佢佢都話唔好聽

abstract expressionism

thanks

大家留意下樓主
佢每次開post或答人嘢
價值觀都好奇怪